【逆權運動】近百警深夜持盾現身大埔連儂隧道 撕走同袍「香蕉糖」個人資料海報

【逆權運動】近百警深夜持盾現身大埔連儂隧道 撕走同袍「香蕉糖」個人資料海報

【逆權運動】逾百防暴警封大埔「連儂隧道」 撕走30張警員資料標貼

建立時間 (HKT): 0710 01:16

由市民自發設立的「連儂牆」在全港遍地開花，大埔港鐵站行人隧道，被市民稱為「連儂隧道」，貼有大量為香港祝福及替港人打氣的貼紙。

相關新聞：【逆權運動】沙田區議員丘文俊「連儂牆」外遇襲 暴力男當場被捕

今凌晨零時許，警察機動部隊D連逾100人，分乘7輛小巴到達大埔港鐵站，警員配備防暴裝備，包括頭盔、警棍及盾牌，以及大支裝胡椒噴霧。機動部隊警員將「連儂隧道」封鎖，由大埔刑事偵緝探員撕去針對警察個人資料的標貼。

據稱，該等標貼是7月8日凌晨旺角清場行動，部份警員的相片、名字及學校名稱等資料。至於其他市民的貼紙，未有涉及警員資料，警方沒有撕去。當時「連儂隧道」有一名負責管理的人員及10多名市民，一名女警與管理員溝通。警方行動於凌晨1時結束，未有不愉快事件發生。

大埔區區議員區鎮樺表示，剛巧事發前途經，目擊警方整個清理過程，指警員行動前有主動解釋，只會撕走牆上涉及警員個人資料或相片的標貼，不會清走其餘標貼。區指，出動過百警員處理30張標貼，質疑是否濫用警力。

區指，「始終佢哋Full Gear咁落到嚟，當然誇張咗，在場只不過三數十人，但佢哋出動過百警員，處理嗰幾張海報，當然係有少少被感覺係濫用警力」，他續指，今次大埔清牆行動，由大埔區指揮官李國忠親自帶領，記者現場所見亦有多名督察、警察公共關係科警員同場。區表示，過往有與大埔區警員接觸過，今次行動警員相對有禮，「唔係出面清場嗰啲咁」。

區又指稍後會諮詢法律意見，由律師證明警員是否有權撕走涉警員資料的單張，及該類單張包含頭像、電話等，是否已屬披露個人資料，若法律證明有違私隱，會與街坊一同提醒他人，是否要繼續張貼相關單張。他又指今日撕去不足30份，不認為會影響到大埔連儂牆，加上在場數十人已即時在被撕走位置，補貼新標貼，亦有人士幫忙加固其餘單張。據悉，被撕走單張涉及外號「香蕉糖」的姓鍾男警，鍾日前在「旺角黑夜」清場期間，喝斥市民「認X住我呀，隻揪呀」，其後被網民「起底」居於大埔。

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9
你敢爆，我敢獎！ 立即WhatsApp《蘋果》24小時爆相爆片熱線 或致電：63836568

探員撕去牆上警員資料的貼紙。立場新聞圖片

立場新聞圖片

警員將「連儂隧道」封鎖。立場新聞圖片

大埔「連儂隧道」。黎志偉攝

「連儂隧道」牆上有大量貼紙。黎志偉攝

黎志偉攝

黎志偉攝

警員在隧道內佈防。讀者提供

警員收隊離場。讀者提供

上一則
上一則
【短片】【救救驢子】希臘小島觀光生意蓬勃 驢子被迫載客行500級樓梯

下一則
下一則
【短片】【DSE放榜】告别中學生涯好感性 英華陳煥榆大學再追籃球夢

【逆權運動】沙田區議員丘文俊「連儂牆」外遇襲 暴力男當場被捕

出全隊人full gear就係為左戒窿